城大編委記者涉 71 立法會案被捕

城大學生會編委會一名記者昨晨在住所被捕，涉嫌串謀刑事毀壞和進入或逗留會議廳範圍；有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華證實，該名學生記者涉及 7.1 衝擊立法會被捕，但因涉及詳細案情，未有透露他當時具體行為，只稱根據現時搜集到的證據「佢係有破壞行為」，李桂華又拒絕回應，該名學生記者有否穿著反光衣和配戴記者證，認為和案件無關。

李桂華指，重案組調查後拘捕了 4 名 19 至 29 歲男子，涉及 7.1 衝擊立法會，相信就是傳媒報道提及的城大編委會記者，據他們搜證當時是有破壞行為，「大家都會理解同採訪工作無關」，但由於涉及案情不方便透露他當時的行為，但他就稱「俾啲提示大家」，當日有人在立法會塗鴉撕毀物品；有記者以英文追問當時被捕學生記者是否身穿反光衣和配戴記者證，李桂華稱「和案件無關（irrelevant to the

可能係第一單記者被捕人仕

屌呀

推

冇人理？

如何不仇警？

整合哂6-8月警察罪行

嬲

831 民陣大遊行 同我多啲宣傳 怒推